# 安全事项和操作信息

## 重要安全性信息

⚠️**【警告】**不遵循这些安全说明，可能会导致火灾、电击、受伤或损坏驾培终端或其他财物。使用驾培终端之前，请先阅读下面的所有安全性信息。

操作 请仔细操作驾培终端。驾培终端镜壳由各种材料制成，包括如下：钢化玻璃、塑料

驾培终端内含高灵敏度电子元器件，跌落、焚烧、穿刺或碾压均会造成驾培终端损坏。请勿使用已损坏的驾培终端，如屏幕或外壳破裂、明显进水或绑带损坏，因为可能导致受伤。避免长时间暴露在沙尘中。

维修 请勿打开驾培终端和尝试自行修理驾培终端。拆卸驾培终端可能会造成损坏并可能导致您受伤。如果驾培终端已损坏或出现故障，请联系赛博盈科或赛博盈科授权服务商。

电池 请勿尝试自行更换驾培终端电池，您可能会损坏电池，从而导致过热和人身伤害。驾培终端中锂离子电池的相关服务应仅由赛博盈科或其授权服务商提供。预约电池相关服务时，可能会帮您更换驾培终端（以替换原始设备）。电池必须单独回收或处理，不可混于生活垃圾。请勿焚烧电池。

分散注意力 某些情形下使用驾培终端会分散您的注意力，有可能造成危险（例如，避免开车时阅读提醒）。请遵守禁止或限制使用移动设备的规定。

导航 地图、路线以及基于位置的功能均依赖数据服务。这些数据服务会随时变更，而且并非在所有区域都可用，因此这些服务所提供的地图、路线或者基于位置的信息可能会不可用、不准确或不完整。某些“地图”功能要求使用“定位服务”。请将驾培终端上提供的信息与周围的环境比较并遵循路标，以解决任何偏差。切勿在执行其他需要全神贯注的活动同时使用这些服务。使用驾培终端时，请始终遵循路标，遵守所在地区的法律和法规并运用常识。

充电 若要给驾培终端充电，请使用驾培终端充电线和电源适配器。充电时，切记将驾培终端、驾培终端充电线以及电源适配器置于通风良好的环境中。使用损坏的驾培终端充电线，或在湿度较大时给驾培终端充电可能造成火灾、触电、受伤或驾培终端镜及其他财产的损坏。充电前，请确保驾培终端、驾培终端充电线保持干燥。使用驾培终端充电线为驾培终端充电时，将适配器连接至电源插座之前，请确保 USB 连接线已完全插入适配器。请避免在阳光直接照射下为驾培终端充电。

**长时间接触高温** 驾培终端、驾培终端充电线以及电源适配器均符合适用的表面温度标准和限制。但是，即使处于这些限制内，长期持续接触热表面也可能导致不舒服或受伤。插入电源后，驾培终端、驾培终端充电线以及电源适配器会逐渐变烫。在驾培终端上使用蜂窝移动网络可能会导致设备发热。请使用常识避免在充电时，让您的皮肤长时间接触驾培终端、驾培终端充电线或者电源适配器。例如，驾培终端正在充电时，或者驾培终端充电线或电源适配器已接通电源时，请勿将之放在毛毯、枕头或身体下。如果您的身体出现影响身体感知热度能力的状况，请特别小心。如果 赛博盈科 智能后视镜 的温度让您感到不适，请将其摘除。

**听力损伤** 用高音量听音乐会损坏听力。背景噪音和持续暴露在高音量下，会让声音听起来比实际音量小。

**【警告】**为防止可能出现的听力损伤，请勿长时间用高音量听音乐。

**射频暴露** 驾培终端使用无线电信号接入无线网络。

**射频干扰** 请遵守禁止或限制使用电子设备的标志和告示（例如，在保健设施或爆破作业区）。尽管驾培终端、驾培终端充电线的设计、检测和制造均符合射频能量辐射的相关规定，但来自驾培终端以及驾培终端充电线的辐射仍有可能对其他电子设备的操作造成负面影响，导致它们出现故障。当禁止使用（如在加油站加油时）或者当局有所要求时，请拔掉驾培终端充电线并将驾培终端关机或使用飞行模式。

**医疗设备干扰** 驾培终端包含释放电磁场的元件与无线电。驾培终端、部分绑带以及驾培终端充电线成分。这些电磁场和磁体可能干扰起博器、除颤器或其他医疗设备。请将医疗设备与驾培终端、其绑带以及驾培终端充电线保持安全距离。请咨询您的医师和医疗设备制造商以获得有关医疗设备特定的信息。如果您怀疑驾培终端、其绑带以及驾培终端充电线正在干扰您的起搏器、除颤器或任何其他医疗设备，请停止使用。

**非自动驾驶设备** 驾培终端、车速传感器及驾培终端各项功能均非自动驾驶设备，仅作记录之用。它们的设计和意图并非用于辅助驾驶或其他情况，也并非用于自动驾驶。

**身体状况** 使用驾培终端开始或修改任何训练计划之前，请咨询教练。训练时，请仔细使用。如果您感到疼痛、晕眩、疲倦或呼吸短促，请立即停止训练。您在训练时将承受所有相关联的固有风险，包含任何此类活动可能导致的受伤。如果您确信使用驾培终端会影响身体状况（例如痉挛、眩晕、眼睛疲劳或头痛），请在使用驾培终端前咨询教练。 

**爆燃性空气** 请勿在任何存在潜在爆燃性空气的区域给驾培终端充电或使用驾培终端，例如空气中含高浓度可燃性化学物质、蒸汽或微粒（例如颗粒、灰尘或金属粉末）的区域。请遵循所有标记和指示。

**后果严重的活动** 驾培终端不适合用于可能因设备故障而导致死亡、人身伤害或重大环境破坏的活动。

**窒息危险** 部分驾培终端绑带可能会造成孩童窒息。请将这些绑带放在孩童接触不到的地方。

## 重要操作信息

**液体接触** 驾培终端不防水。如果水滴溅到了后视镜上，使用柔软、不起绒擦拭布来擦干即可。避免让驾培终端接触以下这些物质；香水、肥皂、溶剂、清洁剂、酸或酸性食物、肥皂水、喷雾杀虫剂、乳液、防晒油、油或者染发剂。如果驾培终端接触了这些物质，请按照下面“清洁与保养”部分中的说明进行操作。

**清洁与保养** 保持驾培终端干净、干燥。如果接触了清水，请彻底擦干驾培终端和绑带。出现以下情况时，请清洁驾培终端：接触了可能致污或导致其他损害的物质，例如灰尘或沙土、化妆品、墨水、肥皂、清洁剂、酸或者酸性食物；或接触了除清水之外的液体，例如：汗液、盐水、肥皂水、池水、香水、喷雾杀虫剂、乳液、防晒油、油、除胶剂、染发剂或者溶剂。驾培终端和绑带颜色可能会随着时间改变或褪色。

如何清洁驾培终端：

- 将驾培终端关机。长按底边按钮，然后轻点“关机”选项。
- 摘除绑带。请参阅摘除和贴合绑带。
- 使用柔软、不起绒擦拭布来擦净驾培终端。
- 使用柔软、不起绒擦拭布来擦干驾培终端。

若要避免损坏驾培终端，请遵守以下说明：

- 充电时请勿清洁驾培终端。
- 请勿使用任何外部热源（例如，吹风机）来保持驾培终端干燥。
- 清洁驾培终端时，请勿使用清洁产品、超声波清洗机或压缩空气。

驾培终端的正面由钢化玻璃制成，每个表面都有防指纹疏油（抗油）涂层。正常使用情况下，此涂层会随时间而磨损。清洁产品和粗糙材质可能进一步磨损涂层，并给玻璃带来划痕。

**使用按钮、插头和端口** 切勿用力按下驾培终端上的按钮，或者强行将充电插头插入端口中，因为这可能会造成损坏而得不到保修。如果插头不能轻易地插入至端口中，则说明它们可能不匹配。请检查是否有障碍物并确定插头与端口匹配，并且插头和端口的方向相对应。

某些使用方式可能会磨损或损坏线缆。充电元件所附线缆与任何其他金属线或线缆一样，如果重复弯曲同一个地方，会变得硬脆易折。请不要将线缆卷成带尖角的状态，而应将线缆弯曲成柔和的曲线。请定期检查线缆和接口，以防它们打结、断裂、弯曲或有其他损坏。若发现任何此类损坏，请勿继续使用该线缆。

**充电线** 经常使用后，由于充电表面会接触灰尘和碎屑，驾培终端充电线的充电表面会褪色。这是正常现象。清洁充电表面可能会减少或者阻止这种褪色现象，有助于防止对充电设备和驾培终端造成损坏。清洁充电表面时，请断开充电设备与驾培终端和电源适配器的连接，然后使用沾湿的柔软擦拭布来擦拭。继续充电前，请使用柔软不起绒擦拭布来擦干。清洁充电表面时，切勿使用清洁产品。

**操作温度** 驾培终端适合在温度介于 0℃ 到 35℃（32℉ 到 95℉）的环境中工作，储藏温度应介于 -20℃ 到 45℃（-4℉ 到 113℉）。如果储藏温度或操作温度超出这些温度范围，驾培终端可能会损坏，并且电池续航能力会缩短。请避免将驾培终端置于温度或湿度变化巨大的环境中。如果驾培终端的内部温度超过正常的操作温度（如在高温的车厢中，或者长时间阳光直射），则当它尝试调节其内部温度时，您可能会碰到以下情况：

- 充电变慢或停止。
- 屏幕变暗。
- 部分数据传输暂停或延迟。
- 某些功能可能关闭。
- 可能会没有蜂窝移动网络连接。在驾培终端降温后蜂窝移动网络功能将恢复正常。
